%====================
% Affordance
%====================
\iflang{fr}
{
\subsection{{Développeur web fullstack | Affordance \hfill 04-2023 / 10-2024}}
\subtext{MongoDB, AWS, Docker, GraphQL, Postman, Vue.js, Tailwind, Typescript, Figma, Ruby On Rails \hfill Montréal (CDI)}
\begin{zitemize}
    \item Maintien et amélioration d’une \textbf{API RESTful Ruby On Rails} connecté à une base de donnée \textbf{Mongodb}, dans un environnement multi-sites gérant \textbf{+10} plateformes.
    \item \textbf{Lead développeur fullstack} (solo) sur une application web \textbf{éducative} gamifiée développée en WebGL, \textbf{Typescript}. Projet livré en \textbf{+7-8 mois} utilisés par des élèves de Toronto pour découvrir  les bases de la sociologie, de l’anthropologie, et de la psychologie de manière ludique.
    \item \textbf{R\&D} et réalisation d'un \textbf{benchmark comparatif} sur l’intégration de \textbf{modèles d’IA} (génératif, OCR, NLP) et de \textbf{moteur de jeu vidéo pour le web} (Unity, Unreal, Godot, Phaser, etc\ldots) pour optimiser le développement.
    \item Développement d’un prototype web en \textbf{Vue.js, Tailwind et Firebase} pour que toutes les équipes de l’open space \textbf{(+7-8 entreprises)} puisse communiquer et s’entraider entre services.
\end{zitemize}
}
{
\subsection{{Fullstack web developer | Affordance \hfill 04-2023 / 10-2024}}
\subtext{MongoDB, AWS, Docker, GraphQL, Postman, Vue.js, Tailwind, Typescript, Figma, Ruby On Rails \hfill Montréal (CDI)}
\begin{zitemize}
    \item Maintaining and improving a \textbf{Ruby On Rails RESTful API} connected to a \textbf{Mongodb} database, in a multi-site environment managing \textbf{+10} platforms.
    \item \textbf{Lead fullstack developer} (solo) on a gamified \textbf{educational} web application developed in WebGL, \textbf{Typescript}. Project delivered in \textbf{+7-8 months} used by students from Toronto to discover the basics of sociology, anthropology, and psychology in a playful way.
    \item \textbf{R\&D} and realization of a \textbf{comparative benchmark} on the integration of \textbf{AI models} (generative, OCR, NLP) and \textbf{video game engines for the web} (Unity, Unreal, Godot, Phaser, etc\ldots) to optimize development.
    \item Development of a web prototype in \textbf{Vue.js, Tailwind and Firebase} so that all teams in the open space \textbf{(+7-8 companies)} can communicate and help each other between services.
\end{zitemize}
}
%====================
% Edgenda
%====================
\iflang{fr}
{
\subsection{{Développeur web fullstack | Edgenda \hfill 11-2022 / 04-2023}}
\subtext{React, Redux, Tailwind, Typescript, Figma, AWS, AWS S3, AWS Cognito, AWS API Gateway, AWS Lambda  \hfill Montréal (CDI)}
\begin{zitemize}
    \item Conception et développement d'une \textbf{plateforme Edtech} utilisant \textbf{l'analyse IA} de code, code review et questionnaire visant à améliorer les \textbf{compétences de tout développeur}.
    \item Conception \textbf{UX/UI} sur \textbf{Figma} et développement du frontend avec \textbf{React} et \textbf{Redux}, intégrant un dashboard interactif, avec des recommandations, des graphiques dynamiques via \textbf{Chart.js} et des questionnaires d'évaluation.
    \item Création de \textbf{l'API RESTful} avec \textbf{AWS API Gateway}, \textbf{AWS Lambda}, \textbf{AWS S3} et \textbf{AWS Cognito} pour la gestion des utilisateurs et la scalabilité de la plateforme.
\end{zitemize}
}
{
\subsection{{Fullstack web developer | Edgenda \hfill 11-2022 / 04-2023}}
\subtext{React, Redux, Tailwind, Typescript, Figma, AWS, AWS S3, AWS Cognito, AWS API Gateway, AWS Lambda  \hfill Montréal (CDI)}
\begin{zitemize}
    \item Design and development of an \textbf{Edtech platform} using \textbf{AI code analysis}, code review and questionnaire aimed at improving the \textbf{skills of any developer}.
    \item \textbf{UX/UI} design on \textbf{Figma} and frontend development with \textbf{React} and \textbf{Redux}, integrating an interactive dashboard, with recommendations, dynamic graphs via \textbf{Chart.js} and assessment questionnaires.
    \item Creation of the \textbf{RESTful API} with \textbf{AWS API Gateway}, \textbf{AWS Lambda}, \textbf{AWS S3} and \textbf{AWS Cognito} for user management and platform scalability.
\end{zitemize}
}